# 设计模式分类

?>GoF设计模式只有23个，但是它们各具特色 ，每个模式都为某一个可重复的设计问题提供了一套解决方案。<br/>根据它们的用途，设计模式可分为 **创建型(Creational) 、结构型(Structural)  、行为型(Behavioral)**

> - **创建型模式(5种)：提供创建对象的机制，提升已有代码的灵活性和可复用性**
>
>   常用的有：单例模式、工厂模式（工厂方法和抽象工厂）、建造者模式。 
>
>   不常用的有：原型模式。
>
>   ![](imgs\01.jpg)
>
> - **结构型模式(7种)：介绍如何将对象和类组装成较大的结构，并同时保持结构的灵活和高效**
>
>   常用的有：代理模式、桥接模式、装饰者模式、适配器模式。 
>
>   不常用的有：门面模式、组合模式、享元模式。
>
>    ![](imgs\02.jpg)
>
> - **行为模式(11种)：负责对象间的高效沟通和职责传递委派**
>
>   常用的有：观察者模式、模板模式、策略模式、职责链模式、迭代器模式、状态模式。
>   
>   不常用的有：访问者模式、备忘录模式、命令模式、解释器模式、中介模式。
>   
>   ![](imgs\03.jpg)
>
